
\newpage
\appendix
\appendixpage
\addappheadtotoc
\section{Scripts utilizados no FEMM}
\subsection{Busca Local e Golden Search}
\begin{lstlisting}[style=lua]
-- Condicoees iniciais de simulação
mi_modifycircprop("Primary", 1, 0.1)
mi_analyze()
mi_loadsolution()
r = {0, 0, 0}
r[1], r[2], r[3] = mo_getcircuitproperties("Primary")
vp1 = abs(r[2])
ip1 = r[1]

vrms = 179.6051
-- Busca de um intervalor [Ip1,Ip2] que contenha o valor de Vrms, utilizando passo 0.1
for k = 1, 10, 1 do -- 10 Epocas

    ip2 = ip1 + 0.01 -- Passo = 0.1
    mi_modifycircprop("Primary", 1, ip2)
    mi_analyze()
    mi_loadsolution()
    r[1], r[2], r[3] = mo_getcircuitproperties("Primary")
    vp2 = abs(r[2])
    if (vp2 > vrms) then
        -- Condicao de parada, para garantir que [ip1,ip2] contenha Vrms
        break
    else
        ip1 = ip2
        vp1 = vp2
    end
end

-- Refinamento do resultado, utilizando o algoritmo golden search
if (vrms - vp1 < 0.1) then
    print(ip1)
    print(vp1)
elseif (vp2 - vrms < 0.1) then
    print(ip2)
    print(vp2)
else
    -- 
    x1 = ip2 - 0.618 * (ip2 - ip1)
    mi_modifycircprop("Primary", 1, x1)
    mi_analyze()
    mi_loadsolution()
    r[1], r[2], r[3] = mo_getcircuitproperties("Primary")
    y1 = abs(r[2])

    x2 = ip1 + 0.618 * (ip2 - ip1)
    mi_modifycircprop("Primary", 1, x2)
    mi_analyze()
    mi_loadsolution()
    r[1], r[2], r[3] = mo_getcircuitproperties("Primary")
    y2 = abs(r[2])
    epoca = 0
    maxepocas = 100
    -- Condicoes de parada:
    -- Limite de epocas
    -- Erro menor que 0.1
    while (((vrms - vp1) > 0.1) and (epoca < maxepocas)) do
        if (vrms > y1) then 
            ip1 = x1
            vp1 = y1
            x1 = x2
            y1 = y2
            x2 = ip1 + 0.618 * (ip2 - ip1)
            mi_modifycircprop("Primary", 1, x2)
            mi_analyze()
            mi_loadsolution()
            r[1], r[2], r[3] = mo_getcircuitproperties("Primary")
            y2 = abs(r[2])
        else
            ip2 = x2
            vp2 = y2
            x2 = x1
            y2 = y1
            x1 = ip2 - 0.618 * (ip2 - ip1)
            mi_modifycircprop("Primary", 1, x1)
            mi_analyze()
            mi_loadsolution()
            r[1], r[2], r[3] = mo_getcircuitproperties("Primary")
            y1 = abs(r[2])
        end
        epoca = epoca + 1
    end
end

print(ip1)
print(vp1)
\end{lstlisting}



\subsection{Investigação de diferentes frequências no trafo}
\begin{lstlisting}[style=lua]
for f = 60, 600, 60 do
	mi_probdef(f,"inches", "planar", 1e-008, 1.625 ,20 , ("Succ."))
	mi_analyze(0)
	mi_loadsolution()
	mo_groupselectblock(1)
    print(f, mo_blockintegral(6))
end
\end{lstlisting}

\subsection{Investigação de diferentes condutividades no trafo}
\begin{lstlisting}[style=lua]
for sigma = 2.9, 29, 2.9 do
	mi_modifymaterial("M-45 Steel" , 5, sigma)
	mi_analyze(0)
	mi_loadsolution()
	mo_groupselectblock(1)
    print(sigma,mo_blockintegral(6))
end
\end{lstlisting}